男生襲警原判感化 律政司覆核得直 上訴庭改判更生中心

#高等法院第二十八庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#陳慶偉法官
#刑期覆核
#20200119旺角

陳（17）

案情：於2020年1月19日在旺角登打士街43A號外襲擊警員X。據悉，答辯人企圖以磚頭投擲警員。認罪後，嚴舜儀主任裁判官判處答辯人12個月感化令。

🔴速報：改判更生中心🔴

💛感謝臨時直播員💛

其實有邊次係上訴失敗

都叫咗判完即刻飛啦

司法迫害加監庭

律政司不服刑罰過輕申請刑期覆核，上訴庭裁定原審裁判官嚴舜儀原則性犯錯，刑罰顯然不足，撤銷原有的感化令，在細閱勞教和更生中心報告，以及被告的求情信後，終判被告入更生中心。書面理由將於下周五（3月12日）上午10時頒布。

首席法官潘兆初指，勞教中心報告顯示被告的健康情況不適合入勞教中心，更生中心則指被告身心均適合入更生中心，被告在求情信亦表示有悔意，希望上訴庭維持原判。但上訴庭考慮所有報告、求情信、代表律師早前陳詞後，認為判入更生中心最為合適。

案情指，被告在案發當晚身穿全黑裝束及戴面罩，在示威者堵路地點附近遊蕩，手持磚頭不斷粗言向警員叫罵。警員X截停被告時，被告用磚打X左手及推其心口，致其左手腫脹瘀傷，後被4警員合力制服並拘捕，帶返警署。原審裁判官嚴舜儀考慮被告年輕初犯及坦白認罪，醫療報告亦指被告確診自閉症，記憶力衰退，難以集中，容易暈眩，去年9月判被告12個月感化令。

推

阿叻:全部都依足基本法例辦事